<resources>
    <string name="app_name">امنیت اندروید</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_main2">Main2Activity</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
    <string name="title_activity_what_is_virus">WhatIsVirus</string>
    <string name="title_activity_iportent_tricks">IportentTricks</string>
    <string name="title_activity_virus_types">VirusTypes</string>
    <string name="title_activity_permissions">Permissions</string>
    <string name="title_activity_softwares">Softwares</string>
    <string name="title_activity_about_us">AboutUs</string>
    <string name="title_activity_contact_us">ContactUs</string>
    <string name="title_activity_exit">Exit</string>
    <string name="title_activity_intro">Intro</string>
    <string name="title_activity_firewall">Firewall</string>
    <string name="title_activity_other_apps">OtherApps</string>
    <string name="title_activity_anti_virus">AntiVirus</string>
    <string name="title_activity_antiviruses">Antiviruses</string>
    <string name="title_activity_firewalls">Firewalls</string>
    <string name="title_activity_avast">Avast</string>
    <string name="title_activity_software">Software</string>
    <string name="title_activity_bitdefender">Bitdefender</string>
    <string name="title_activity_kaspersky">Kaspersky</string>
    <string name="title_activity_avg">Avg</string>
    <string name="title_activity_lookout">Lookout</string>
    <string name="title_activity_symantec">Symantec</string>
    <string name="title_activity_drweb">Drweb</string>
    <string name="title_activity_eset">Eset</string>
    <string name="title_activity_trustgo">Trustgo</string>
    <string name="title_activity_zoner">zoner</string>
    <string name="title_activity_avira">Avira</string>
    <string name="title_activity_a360">A360</string>
    <string name="download">دانلود:</string>

    <string name="avast_info">ضد ویروس و دزدگیری با امکانات کامل برای آندروید.\n
\n
از داده‌های شخصی خود در مقابل ویروس‌ها مراقبت کنید. هکرها را با استفاده از دیواره آتش از خود دور نگه دارید‌ (گوشی‌های روت شده). \n
با ارسال پیام کوتاه اطلاعات گوشی را از راه دور پاک کنید تا به دست سارقان نیفتد. برنامه خود را پنهان می‌کند تا به راحتی از سوی سارقان قابل حذف نباشد.\n
\n
\n
\n
    </string>

    <string name="bit_info">

        از سیستم آندروید خود بهره مند شوید. ما آنرا سالم نگه می داریم.
بیت دیفندر موبایل سکوریتی دستگاه خود را از تهدیدات الکترونیکی حفظ کنید و عمر باتری خود را بیشتر و طوانی تر کنید ، زیرا تلفن هوشمند و یا تبلت شما به کار نخواهد آمد آمد اگر نتوانید از آن استفاده کنید.\n
- اسکنر بد افزار\n
- ویرایش برنامهامنیت شبکه\n
-ضد سرقت\n
\n
نرم افزار ضد سرقت بیت دیفندر\n
\n
نرم افزار بیت دیفندر موبایل سکیوریتی دارای فرمان های ضد-سرقت، با وب داشبورد
و ارسال پیام کوتاه است. ماژول ضد سرقت ، گزینه های تعیین محل، قفل کردن، پاک کردن کلیه اطاعات تلفن همراه و یا ارسال پیام به دستگاه آندروید از راه دور را فراهم می کند.\n
\n
امنیت شبکه\n
\n
نرم افزار بیت دیفندر موبایل سکیوریتی برای آندروید از خدمات بیت دیفندر کاود(خدمات ابری) برای هشدار دادن به (آگاه کردن) کاربران، هنگام جستجو در لیست، درباره صفحات وب با محتوی نرم افزارهای مخرب، فیشینگ (به دست آوردن اطاعات با روشی فریب کارانه)، یا کاهبرداری، استفاده می کند.\n
\n
اسکن هنگام- نصب\n
\n
نرم افزار بیت دیفندر موبایل سکیوریتی به وسیله اسکن خودکار هر گونه برنامه بافاصله پس از نصبش تضمین می کند که ابزار آندروید پاک باقی می ماند. این نرم افزار همچنین به کاربران کمک کرده تا هنگام امتحان هر برنامه تازه مورد پشتیبانی قرار گرفته و آگاه باشند.\n
\n
اسکن هنگام-تقاضا\n
\n
و اسکن هنگام تقاضا می تواند در هر زمان برای حصول اطمینان از این امر اجرا گردد که تمامی برنامه های نصب شده بر دستگاه قانونی بوده و کلیه برنامه های نصب شده یا نگهداری شده در ذخیره تلفن قانونی و سالم هستند.\n
\n

بازرسی برنامه\n
\n
نرم افزار بیت دیفندر موبایل سکیوریتی برای اندروید به کاربران اجازه داده تا رد هر گونه مجوز مورد نیاز هر نرم افزار گرفته، و به کاربران نشان می دهد که کدام برنامه ها سعی دارند تا به اینترنت یا داده های حساس )ثبت ورودی های فهرست تماس ها، پیغام ها، سالنامه، و گالری تصاویر( دسترسی پیدا کنند آن همچنین مشخص خواهد کرد که چه برنامه هایی مجاز به دسترسی به عملکردهای دستگاه قابل پرداخت نظیر تلفن زدن یا ارسال پیام های متنی هستند.\n
\n
سرعت کامل به همراه تاثیر اندک باتری\n
\n
با عنایت به دادن خدمات تشخیص خطر (تهدید) و امنیتی بهترین نوع، نرم افزار بیت دیفندر موبایل سکیوریتی برای اندروید امنیت تجربه جستجوی شما را تضمین کرده و واقعا مانع نصب برنامه های مخرب بدون تاثیر بر عمر باتری می شود.\n
\n
سیستم مورد نیاز:\n
\n
اندروید 2.2 یا بااتر\n
دسترسی به اینترنت\n
\n
\n
\n
    </string>


    <string name="kasper_info">

        کسپرسکی یکی از بهترین آنتی‌ویروس‌های موبایل.\n \n نرم‌افزار امنیتی کسپرسکی برای موبایل با قابلیت‌های منع استفاده از گوشی، پاک کردن اطلاعات از راه دور و پیدا کردن گوشی گم‌شده یک ضد سرقت کامل است.\n
\n
شما همچنین می‌توانید جلوی پیام‌ها و تماس‌های نا‌خواسته را بگیرید. همه این‌ها به‌علاوه آنتی‌ویروس با قابلیت جستجوی تحت ابر اجازه آسیب رسیدن به گوشی شما به وسیله برنامه‌های مخرب را می‌گیرد.
\n
\n

    </string>


    <string name="a360_info">



        یکی از محبوب ترین آنتی ویروسهایی که بصورت رایگان در پلاتفرمهای مختلف عرضه میشود و موفق به دریافت تعداد زیادی از جوایز بین المللی شده است.
\n
رایگان بودن محصولات این شرکت اطمینان خاطری برای مصرف کنندگان است که ۱۰۰٪ از محصولات ارجینال استفاده میکنند.
\n
محصولات امنیتی  ۳۶۰ در پلاتفرمهای ویندوز, مک, اندروید و IOS  ارایه شده و نسخه اندروید آن از طریق لینکهای زیر در دسترس میباشد.

\n
\n
\n



    </string>


<string name="avg_info">

این برنامه در لحظه گوشی شما را در مقابل ویروس‌ها و بدافزارها ایمن می‌سازد.
\n
آنتی‌ویروسی جدید از AVG مخصوص آندروید شما.
\n
\nبا یک کلیک دستگاه خود را ایمن کنید.
\n* اسکن برنامه‌ها و تنظیمات و فایل‌ها
\n* پیدا کردن گوشی از طریق نقشه گوگل
\n* پشتیبان‌گیری از دیتا و برنامه‌ها
\n* قفل و پاک کردن اطلاعات دستگاه برای حفظ حریم شخصی
\n* قطع کردن برنامه‌هایی که باعث کندی گوشی می‌شوند.

\n
\n
    </string>



<string name="lookout_info">


با این برنامه از گوشی خود مراقبت کنید.\n
* امنیت\n
- جلوگیری از نصب بدافزارها\n

- اسکن تمامی برنامه‌های دانلود شده\n

- برنامه‌ریزی اسکن‌های روزانه و یا هفتگی\n

- جلوگیری از انتقال ویروس از گوشی به کامپیوتر\n

* پیدا کردن گوشی\n

- گوشی گم شده خود را بر روی نقشه گوگل بیابید.\n

- حتی در حالت بی‌صدا هم صدای دستگاه را برای پیدا کردنش در بیاورید.\n

- اگر امکانش باشد در صورت خاموشی GPS، این سرویس را روشن می‌کند تا بتوانید گوشی خود را بیابید.\n

* پشتیبان‌گیری از اطلاعات\n

- با امنیت بالا از اطلاعات خود پشتیبان‌گیری انجام دهید.\n

- از طریق myLookout.com به این اطلاعات دسترسی پیدا کنید.\n
\n
\n


</string>





    <string name="symantec_info">


                  نسخه آزمایشی! \n
به ابزارهای نورتن برای محافظت از دستگاه آندروید خود اعتماد کنید.\n پیشرو صنعت امنیت رایانه‌ای اکنون وارد حوزه موبایل شده است. زندگی شما در گوشی شماست. با این برنامه از زندگی خود محافظت کنید.\n \n
\n


</string>





    <string name="drweb_info">


    آنتی ویروس دکتر وب دارای دو نسخه رایگان و پولی است. در نسخه رایگان با آنتی ویروس تقریبا قدرتمندی مواجه هستید که قادر است تمامی فایل های مشکوک (از جمله تروجان ها) را شناسایی نموده و به قرنطینه منتقل کند.\n
همچنین یکی از خصوصیات ویژه آن، حفاظت از حافظه SD از آلوده شدن به فایل های اتوران است؛ فایل هایی که در صورت انتقال به رایانه موجب اختلال اساسی در عملکرد سیستم های عامل می شوند. بهینه سازی مصرف باتری نیز از جمله امکاناتی است که برای کاربران نسخه رایگان آن مهیا شده.\n
با این وجود برای بهره گیری از سیستم ضد سرقت، ضد اسپم، فایروال و امنیت فضاهای ابری می بایست اقدام به خریداری نسخه کامل آن بکنید. شاید پولی بودن این قابلیت ها شما را از دانلود دکتر وب منصرف کند. اما بد نیست این نکته را هم ذکر کنیم که این اپلیکیشن از معدود ابزارهای امنیتی است که با دستگاه های اندرویدی قدیمی تر هم سازگار است.\n
بنابراین اگر موبایلتان از سخت افزار قدرتمندی بهره نمی برد، دکتر وب یکی از بهترین و سبک ترین اپلیکیشن های امنیتی است که می توانید به سراغش بروید.\n
منبع: سایت دیجیاتو
\n
\n



</string>


    <string name="eset_info">

از نرم‌افزار و سخت‌افزار دستگاه موبایل خود مراقبت کنید\n
محافظی برای اطلاعات و تمام فرآیند‌های موبایلی شما.
\nبرنامه امنیتی ESET با نرخ کشف ۹۹.۷٪ پیشروی برنامه‌های امنیتی با توجه به نتایج AV-TEST مربوط به تاریخ ژوئن ۲۰۱۳.\n

\n
ویژگی‌های اصلی:\n
\n
با محافظت ضد‌ویروسی، ارتباطات شما را امن نگه می‌دارد.\n
تمام برنامه‌ها با محافظت بلا‌درنگ برای کار‌های خراب‌کارانه محافظت می‌شوند.\n
تکنولوژی ابری ESET Live Grid.\n
کشف برنامه‌های دارای پتانسیل خراب‌کاری.

\n
\n




</string>



    <string name="trustgo_info">


برنامه امنیتی ۱۰۰٪ رایگان موبایل که به عنوان شماره ۱ آزمایش‌های AV-TEST انتخاب شده بود.\n
\n
TrustGo شما را از برنامه‌های خرابکارانهٔ امروزه و ویروس‌ها به علاوه برنامه‌هایی که حریم شخصی شما را تهدید می‌کنند و اطلاعات شما را می‌دزدند محافظت می‌کند. دارای قابلیت‌های نمایش مکان گوشی، قفل از راه دور، زنگ هشدار، به کار انداختن دوربین برای تهیه عکس از دزد گوشی، ابزار‌های سیستمی و امنیت مرور اینترنت... همه به صورت رایگان در یک بسته.\n
\n
\n



</string>





    <string name="zoner_info">


            آنتی ویروس Zoner برای حفاظت از آندروید شما.\n

    راه‌حلی مدرن و امن برای حفاظت از آندروید. فراهم کردن سپری در مقابل ویروس‌ها،\n
    تروجان، کرم و بدافزارها در کنار حفاظت در مقابل تماس‌ها و پیامک‌های ناخواسته.\n
    \n
    \n

</string>






    <string name="avira_info">


        یکی از بهترین برنامه‌های آنتی‌ویروس در دستان شماست!\n
حفظ امنیت دستگاه‌هایی نظیر تلفن‌های هوشمند، تبلت و...، بلاک کردن ویروس‌ها و مالویر‌ها، توصیه‌های ایمنی برای جلوگیری از به خطر افتادن دستگاه اندرویدی، پیدا کردن گوشی گم شده و یا دزدیده شده، محافظت از اطلاعات خصوصی نظیر عکس، پیامک و...، اسکن برنامه‌هایی که بر روی دستگاه نصب می‌شوند و... \n
از کارهایی است که برنامه‌ی آویرا انجام می دهد.\n
\n
* پشتیبانی از اندروید ۲.۲ و ۵.۱\n
* قابل استفاده در بسیاری از دستگاه‌های اندرویدی مانند سامسونگ، لنوو، هواویی، ال‌جی، سونی، ایسوس، توشیبا، ایسر و…\n
* عدم پشتیبانی از ویژگی بلاک نمودن پیامک در اندروید ۴.۴ کیت‌کت\n
* امکان وب‌گردی امن\n
\n
\n



</string>



    <string name="what_is_virus">

تعریف ویروس\n
ویروس، یک نوع از بدافزار است که در اغلب مواقع بدون اطلاع كاربر اجرا شده و تلاش می‌کند خودش را در یک کد اجرایی دیگر کپی‌ کند. وقتی موفق به انجام این کار شد، کد جدید، آلوده نامیده می‌شود. کد آلوده وقتی اجرا شود، به نوبه‌ی خود کد دیگری را می‌تواند آلوده کند. این عمل تولید مثل یا کپی‌سازی از خود بر روی یک کد اجرایی موجود، ویژگی کلیدی در تعریف یک ویروس است[۱]. معمولاً کاربران رایانه به ویژه آنهایی که اطلاعات تخصصی کمتری درباره کامپیوتر دارند، ویروس‌ها را برنامه‌هایی هوشمند و خطرناک می‌دانند که خود به خود اجرا و تکثیر شده و اثرات تخریبی زیادی دارند که باعث از دست رفتن اطلاعات و گاه خراب شدن کامپیوتر می‌گردند در حالیکه طبق آمار تنها پنج درصد ویروس‌ها دارای اثرات تخریبی بوده و بقیه صرفاً تکثیر می‌شوند. بنابراین یک ویروس رایانه‌ای را می‌توان برنامه‌ای تعریف نمود که می‌تواند خودش را با استفاده از یک میزبان تکثیر نماید. بنابر این تعریف اگر برنامه‌ای وجود داشته باشد که دارای اثرات تخریبی باشد ولی امکان تکثیر نداشته باشد، نمی‌توان آنرا ویروس نامید. بنابراین ویروس‌های رایانه‌ای از جنس برنامه‌های معمولی هستند که توسط ویروس‌نویسان نوشته شده و سپس به طور ناگهانی توسط یک فایل اجرایی و یا جا گرفتن در ناحیه سیستمی دیسک، فایل‌ها و یا کامپیوترهای دیگر را آلوده می‌کنند. در این حال پس از اجرای فایل آلوده به ویروس و یا دسترسی به یک دیسک آلوده توسط کاربر دوم، ویروس به صورت مخفی نسخه‌ای از خودش را تولید کرده و به برنامه‌های دیگر می‌چسباند و به این ترتیب داستان زندگی ویروس آغاز می‌شود و هر یک از برنامه‌ها و یا دیسک‌های حاوی ویروس، پس از انتقال به کامپیوترهای دیگر باعث تکثیر نسخه‌هایی از ویروس و آلوده شدن دیگر فایل‌ها و دیسک‌ها می‌شوند. لذا پس از اندک زمانی در کامپیوترهای موجود در یک کشور و یا حتی در سراسر دنیا منتشر می‌شوند. از آنجا که ویروس‌ها به طور مخفیانه عمل می‌کنند، تا زمانی که کشف نشده و امکان پاکسازی آنها فراهم نگردیده باشد، برنامه‌های بسیاری را آلوده می‌کنند و از این رو یافتن سازنده و یا منشاء اصلی ویروس مشکل است.\n
تاریخچه\n
اولین تحقیق واقعی علمی و آکادمیک بر روی ویروس‌ها توسط فرد کوهن در سال 1983، با نام ویروس که توسط لِن آدلمن ابداع شده بود، انجام شد. بعضاً از کوهن به عنوان «پدر ویروس‌های کامپیوتری» نام برده می‌شود، اما واقعاً ویروس‌هایی بودند که قبل از شروع تحقیقات او تولید شده بودند. ویروس Elk Cloner نوشته شده توسط ریچ اسکرنتا در سال 1982 در گردش بود و ویروس‌های تولید شده توسط جو دلینگر نیز بین سال‌های 1981 تا 1983 ساخته شده بودند؛ که همه‌ی آن‌ها برای پلتفرم‌های Apple II بودند. برخی منابع یک نقص فنی در Arpanet را در سال 1980 به عنوان اولین ویروس ذکر می‌کنند، اما آن فقط یک کد قانونی و مجاز بود که اشتباه کار می‌کرد و تنها مسأله‌ای که ایجاد می‌کرد این بود که داده‌ها را در بسته‌های شبکه پخش می‌کرد. ویروس‌های گریگوری بنفورد، تنها به به داستان‌های علمی‌اش ختم نشد. او در سال 1969 ویروس‌های غیر مخرب‌ خود را در جایی که امروزه «آزمایشگاه ملی لیوِرمور لارنس» خوانده می‌شود و در Arpanet اولیه تولید و منتشر کرد[۲].\n
میزبان ویروس\n
ویروس هم مانند هر برنامه کامپیوتری نیاز به محلی برای ذخیره خود دارد. ولی این محل باید به گونه‌ای باشد که ویروس‌ها را به وصول اهداف خود نزدیکتر کند. همان گونه که قبلاً ذکر شد اکثر ویروس‌ها به طور انگل‌وار به فایل‌های اجرایی می‌چسبند و آنها را آلوده می‌کنند. اصولاً می‌توان فایل‌ها را به دو گونه کلی «اجرایی» و «غیر اجرایی» تقسیم کرد که عموم ویروس‌ها در فایل‌های اجرایی جای گرفته و آنها را آلوده می‌کنند و واقعاً کمتر ویروسی یافت می‌شود که در یک فایل غیراجرایی قرار بگیرد و بتواند از طریق آن تکثیر شود.\n
لازم به ذکر است که بعضی از فایل‌ها را شاید نتوان ذاتاً اجرایی نامید اما چون اینگونه فایل‌ها می‌توانند حاوی قسمت‌هایی اجرایی باشند، لذا آنها را از نوع اجرایی در نظر می‌گیریم. از این نوع فایل‌ها می‌توان به فایل‌های اچ‌تی‌ام‌ال و مستندات برنامه‌های اداره اشاره کرد که به ترتیب ممکن است شامل اسکریپت و ماکرو باشند. اسکریپت‌ها و ماکروها قسمت‌هایی اجرایی هستند که در دل این فایل‌ها قرار گرفته و کار خاصی را انجام می‌دهند.\n
در ذیل فهرست پسوندهای رایج فایل‌های اجرایی ارائه شده است و اکثر نرم‌افزارهای ضد ویروس در حالت عادی (بدون تنظیمات خاص) این فایل‌ها را ویروس‌یابی می‌کنند (البته در برخی برنامه‌های ضد ویروس ممکن است برخی پسوندها حذف یا اضافه شوند) :\n
.com ، .exe ، .dll ، .ovl ، .bin ، .sys ، .dot ، .doc ، .vbe ، .vbs ، .hta ، .htm ، .scr ، .ocx ، .hlp ، .eml\n
بنابراین یکی از اصلی‌ترین میزبان‌های ویروس، فایل‌های اجرایی هستند. از طرف دیگر برخی ویروس‌ها نیز از سکتور راه‌انداز (Boot Sector) و جدول بخش‌بندی دیسک (Master Boot Record یا Partition Table) به عنوان میزبان استفاده می‌کنند. سکتور راه‌انداز واحد راه‌اندازی سیستم‌عامل است که در سکتور شماره صفر دیسکت فلاپی و یا درایوهای منطقی یک دیسک سخت قرار دارد و جدول بخش‌بندی شامل اطلاعات تقسیم‌بندی دیسک سخت می‌باشد که آن نیز در سکتور شماره صفر دیسک سخت قرار دارد. اینگونه ویروس‌ها با قرار گرفتن در یکی از این دو محل، هنگام راه‌اندازی کامپیوتر، اجرا شده و در حافظه سیستم مقیم می‌شوند و تا زمان خاموش کردن کامپیوتر و یا راه‌اندازی دوباره، همانجا مانده و فلاپی‌ها و یا دیسک‌های سخت دیگر را آلوده می‌کنند.\n
عملکرد ویروس\n
همانطور که گفته شد تنها پنج درصد از ویروس‌ها دارای اثرات تخریبی هستند و بقیه صرفاً تکثیر می‌شوند. با توجه به این مطلب این پرسش مطرح است که چرا ویروس‌ها به عنوان یک معضل شناخته می‌شوند و باید با آنها مبارزه کرد؟ پاسخ به این پرسش در موارد زیر خلاصه گردیده است:\n
۱ - بسیاری از ویروس‌ها دارای اثراتی هستند که هرچند تخریبی نمی‌باشد ولی می‌تواند برای کاربر ایجاد مزاحمت کند. مثلاً ممکن است پیغامی نمایش دهد، باعث ریزش حروف صفحه نمایش به پایین شود یا اینکه یک آهنگ پخش نماید. علاوه بر این برخی از ویروس‌ها به علت اشکالات نرم‌افزاری که ناشی از عدم دقت ویروس‌نویس می‌باشد، ممکن است دارای اثراتی غیرقابل پیش‌بینی باشند که گاهی این اثرات می‌توانند تخریبی نیز باشند. از نقطه نظر کاربر اهمیتی ندارد که خسارت ایجاد شده بوسیله یک ویروس، یک کار عمدی پیش‌بینی شده توسط نویسنده ویروس بوده باشد یا یک اشتباه برنامه‌نویسی.\n
۲ - برخی از ویروس‌ها در حافظه کامپیوتر مقیم شده و از این طریق عملیات تکثیر خود را انجام می‌دهند. این عمل ممکن است به گونه‌ای باشد که جایی برای اجرای برنامه‌های دیگر نماند و یا باعث ایجاد تأخیر یا وقفه در حین عملیات سیستم اعم از اجرای برنامه‌ها و یا راه‌اندازی کامپیوتر گردد.\n
۳ - فرض کنید که شما یک ویروس بر روی کامپیوتر خود داشته باشید. بسیار احتمال دارد که این ویروس به صورت غیرعمدی به یک دوست، همکار یا مشتری منتقل شود که این امر ممکن است باعث از بین رفتن اعتماد آنها به شما و شرکت شما شود.
۴ - ویروس‌ها و برنامه‌های مخرب زیادی وجود دارند که اقدام به سرقت اطلاعات و کلمات عبور کاربر می‌نمایند. بعضی از اینگونه برنامه‌ها با مقیم شدن در حافظه از عباراتی که توسط شما تایپ می‌شود گزارش گرفته و پس از اتصال رایانه شما به اینترنت این اطلاعات را برای مقصد خاصی ارسال می‌کنند. گیرنده این اطلاعات می‌تواند به راحتی از آنها سوء استفاده‌های مختلفی نماید.\n
علاوه بر همه اینها هیچ ویروسی کاملاً بی‌ضرر نیست و در خوشبینانه‌ترین حالت، آنها وقت شما، وقت پردازنده و فضای دیسک شما را تلف می‌کنند.\n
در مورد اثرات تخریبی ویروس‌هایی که آنها را به صورت عمدی انجام می‌دهند می‌توان به موارد زیر اشاره نمود:\n
* تخریب یا حذف برنامه‌ها و اطلاعات بخش‌های مختلف دیسک‌ها.\n
* فرمت کردن دیسک‌ها.\n
* کد کردن اطلاعات و برنامه‌ها.\n
* تخریب اطلاعات حافظه فلش ها.\n
مزاحمت‌های فوق ممکن است به محض فعال شدن ویروس (یعنی قرار گرفتن ویروس در حافظه از طریق اجرای یک برنامه آلوده) و یا در یک تاریخ و زمان خاص و یا حتی با اجرای یک برنامه کاربردی خاص انجام شود.\n
انواع ویروس‌ها\n
ارائه یک تقسیم‌بندی دقیق از ویروس‌ها کار مشکلی است و می‌توان ویروس‌ها را به روش‌های مختلفی تقسیم‌بندی کرد. این روش‌ها می‌تواند بر اساس میزبان ویروس، سیستم‌عاملی که ویروس می‌تواند در آن فعالیت کند، روش آلوده‌سازی فایل و ... باشد. در زیر به برخی از این روش‌ها اشاره می‌کنیم :\n
تقسیم بندی ویروس‌ها بر اساس مقصد آلوده‌سازی:\n
۱ - ویروس‌های فایلی (File Viruses) : ویروس‌های فایلی، معمولاً فایل‌های اجرایی را آلوده می‌کنند. فایل‌های آلوده به این نوع از ویروس‌ها اغلب (اما نه همیشه) دارای پسوند .com یا .exe هستند.\n
۲ - ویروس‌های ماکرو (Macro Viruses) : ویروس‌های ماکرو، مستندات برنامه‌هایی را که از امکان ماکرونویسی پشتیبانی می‌نمایند (مانند MS Word ، MS Excel و...) آلوده می‌کنند. فایل‌های اینگونه برنامه‌ها اجرایی نیستند ولی درون آنها قسمت‌هایی اجرایی به نام «ماکرو» وجود دارد که می‌تواند میزبان مناسبی برای ویروس‌های ماکرو باشد.\n
۳ - ویروس‌های بوت و پارتیشن سکتوری (Boot Sector and Partition Table Viruses) : اینگونه ویروس‌ها سکتور راه‌انداز (Boot Sector) دیسک سخت و دیسکت فلاپی یا جدول بخش‌بندی دیسک‌های سخت را آلوده می‌کنند. با راه‌اندازی سیستم از روی دیسکی که به اینگونه ویروس‌ها آلوده شده است، ویروس در حافظه مقیم شده و متعاقباً دیسک‌هایی را که مورد دسترسی قرار گیرند، آلوده می‌کند.\n
۴ - ویروس‌های اسکریپتی (Script Viruses) : این ویروس‌ها که اسکریپت‌های نوشته شده به زبان‌های ویژوال بیسیک یا جاوا می‌باشند، تنها در کامپیوترهایی اجرا می‌شوند که بر روی آنها Internet Explorer یا هر مرورگر وب دیگری با توانایی اجرای اسکریپت‌ها، نصب شده باشد و فایل‌های با پسوند .html ، .htm ، .vbs ، .js ، .htt یا .asp را آلوده می‌کنند.\n
ویروس‌ها جدا از تقسیم‌بندی فوق، ممکن است در یک یا چند دسته از دسته‌های زیر نیز قرار بگیرند:\n
* ویروس‌های مقیم در حافظه (Memory Resident Viruses) :\n
اینگونه ویروس‌ها با مقیم شدن در حافظه، هنگام دسترسی به فایل‌های دیگر، آنها را آلوده می‌کنند.\n
* ویروس‌های مخفی‌کار (Stealth Viruses) :\n
اینگونه ویروس‌ها به روش‌های مختلف ردپای خویش را مخفی می‌کنند. به این معنی که فایل‌های آلوده به اینگونه ویروس‌ها به گونه‌ای نشان داده می‌شود که یک فایل غیرآلوده جلوه کند. به عنوان مثال عموم ویروس‌ها پس از آلوده کردن یک فایل، اندازه آن را افزایش می‌دهند و یا گاهی تاریخ و زمان ضبط فایل را عوض می‌کنند. اما ویروس‌های مخفی‌کار می‌توانند با روش‌های خاص و بدون تغییر وضعیت ظاهری، عملیات خویش را انجام دهند.\n
* ویروس‌های کدگذاری شده (Encrypting Viruses) :\n
این ویروس‌ها پس از هر بار آلوده‌سازی، با استفاده از شیوه‌های خود رمزی شکل ظاهری خود را تغییر می‌دهند.\n
* ویروس‌های چندشکلی (Polymorphic Viruses) :\n
اینگونه ویروس‌ها با استفاده از الگوریتم‌های خاص، علاوه بر تغییر شکل ظاهری خود، ساختار خود را نیز تغییر می‌دهند به طوریکه ممکن است جای دستورالعمل‌ها و حتی خود دستورالعمل‌ها نیز تغییر کنند.\n
* ویروس‌های فعال‌شونده بر اساس رویداد خاص(Triggered Event Viruses) :\n
ویروس‌هایی هستند که بخشی از عملیات تخریب خود را در ساعت و یا در تاریخ خاص انجام می‌دهند. البته باید توجه داشت که تکثیر و آلوده‌سازی فایل‌ها در تمام اوقات فعال بودن ویروس انجام می‌شود.\n
نشانه‌های وجود ویروس\n
معمولاً سیستمی که به ویروس آلوده می‌گردد نشانه‌هایی را از خود بروز می‌دهد که با دقت در آنها می‌توان به ویروسی بودن احتمالی سیستم پی برد. بعضی از این نشانه‌ها در زیر آمده است. اما باید دقت داشت که این نشانه‌ها ممکن است در اثر عوامل غیرویروسی نیز ظاهر گردد. اما اگر کامپیوتر بطور عادی کار می‌کرده و ناگهان و بدون هیچگونه دستکاری، این علایم را از خود بروز می‌دهد، احتمال وجود ویروس بیشتر است:\n
۱ - سیستم در هنگام راه‌اندازی قفل می‌کند و احتمالاً پیغام‌های غیرمعمول روی صفحه ظاهر می‌گردد.\n
۲ - هنگام اجرای برنامه‌ها پیغام کمبود حافظه ظاهر شده و برنامه اجرا نمی‌گردد.\n
۳ - در کارچاپگر اختلال ایجاد می‌شود یا بدون هیچگونه فرمان چاپی شروع به کار می‌کند.\n
۴ - امکان دسترسی به برخی از درایوها وجود ندارد.\n
۵ - هنگام اجرای فایل‌ها، پیغام File is Damaged یا File is Corrupted نمایش داده می‌شود.\n
۶ - هنگام اجرای یک فایل، کاراکترها و یا پیغام‌های غیرعادی روی صفحه نمایش ظاهر می‌گردد.\n
۷ - هنگام کار در محیط‌های گرافیکی، تصاویر به هم می‌ریزد.\n
۸ - اصوات غیرمعمول یا موزیک از بلندگوهای کامپیوتر پخش می‌شود.\n
۹ - سیستم هنگام اجرای یک برنامه قفل کرده و حتی گاهی فشردن کلیدهای Ctrl+Alt+Del نیز نمی‌تواند سیستم را دوباره راه‌اندازی کند.\n
۱۰ - اطلاعات بخشی از دیسک سخت و یا تمام آن بطور ناگهانی از بین می‌رود یا دیسک سخت ناخواسته فرمت می‌شود.\n
۱۱ - اندازه فایل‌های اجرایی افزایش می‌یابد.\n
۱۲ - خواص فایل‌های اجرایی تغییر می‌کند.\n
۱۳ - سرعت سیستم بطور نامحسوسی کاهش می‌یابد.\n
۱۴ - اطلاعات Setup کامپیوتر از بین می‌رود.\n
۱۵ - برنامه‌ها مراجعاتی به دیسکت انجام می‌دهند که قبلاً انجام نمی‌دادند.\n
۱۶ - کاهش فضای خالی دیسک بدون اینکه فایلی اضافه شده و یا به محتوای فایل‌ها افزوده شده باشد.\n
۱۷ - نرم‌افزارهای مقیم در حافظه با خطا اجرا شده یا اصلاً اجرا نمی‌شوند.\n
۱۸ - بعضی برنامه‌ها سعی در برقراری ارتباط با اینترنت را دارند.\n
۱۹ - هنگام کار با اینترنت مقدار ارسال و دریافت اطلاعات ناخواسته افزایش یافته و سرعت به شدت افت می‌کند.\n
۲۰ - نامه‌های الکترونیکی ناخواسته از روی سیستم ارسال شده و یا دریافت می‌گردد.\n


</string>
    <string name="title_activity_avast_review">Avast_review</string>
    <string name="title_activity_app_status">AppStatus</string>


</resources>
